【弊家伙】中午助苦主斥「幣少」拒退款 袁海文晚上收電話恐嚇「做乜咁X多事」

中午助苦主斥「幣少」拒退款 袁海文晚上收電話恐嚇「做乜咁X多事」

民主黨自去年10月至今收到約21名經黃鉦傑（幣少爺）購買了挖掘Filecoin「礦機」後，欲退機但不獲退款的苦主求助，涉款逾300萬元。該黨財經政策副發言人袁海文今日（6日）召開記者會，部份苦主稱退回礦機不果，已報警處理。惟袁其後表示，在晚上接到懷疑恐嚇電話，對方沒表露身份，但甫開聲便指斥「你做乜咁X多事」、「信唔信我搵人打你」等，然後掛斷電話。袁稱，不知道對方來頭及目的，但表明不會向惡勢力低頭，稍後將正式落口供，警方現時僅表示會加強巡邏。

袁海文晚上發聲明指，於8時43分收到匿名電話恐嚇，一名男子在電話接通後隨即質問他是否「五行欠打」、「如此多事，搞咁多嘢」，並指「會有一班兄弟會同你（袁海文）傾」，袁即時查詢姓名及聯絡方法但未獲回覆，及後對方掛線。袁表示，任何威嚇都不能阻止民選議員為苦主們爭取公義、退款和賠償，強調絕不會屈服，並會協助苦主到底。

袁海文其後回覆《蘋果》查詢，指於晚上約9時20分再收到匿名電話，接通後被對方詢問「你係咪袁海文」，但暫未知對方來歷。袁又指，暫未收到其他同事或苦主表示收到恐嚇電話，但他已就事件向警方反映，稍後時間會落正式口供，警方現時僅表示會加強巡邏。

袁海文今早（6日）召開記者會，指涉被「幣少爺」黃鉦傑欺騙的逾20名苦主，各涉額2萬至逾100萬元不等，他們都是希望向黃退回礦機不果。他們批評黃訛稱Filecoin在2018年內可上線，實際上官方網站寫明未可挖掘，開過的「礦機」亦不獲退款，若以一部礦機2.5萬元計算，涉額最高的苦主購入了最少40部礦機。部份苦主已報警處理，商業罪案調查科已接手調查。

Filecoin無法如期開挖 苦主報警 「幣少」拒退款：法庭見

【新增幣少「唔回應」】
雖然「幣少爺」黃鉦傑的高調派錢行動告一段落，但關於他涉嫌欺詐虛擬貨幣投資者的指控未有停止。民主黨自去年10月至今已收到約21名經黃鉦傑購買了挖掘Filecoin「礦機」後，欲退機但不獲退款的苦主求助，涉款逾300萬元。他們批評黃訛稱Filecoin在2018年內可上線，實際上官方網站寫明未可挖掘，開過的「礦機」亦不獲退款，部份苦主已報警處理，商業罪案調查科已接手調查。

民主黨財經政策副發言人袁海文表示，涉被「幣少爺」黃鉦傑欺騙的逾20名苦主，各涉額2萬至逾100萬元不等；他們都是希望向黃退回礦機不果。若以一部礦機2.5萬元計算，涉額最高的苦主購入了最少40部礦機。

苦主之一、從事金融行業的趙小姐表示，雖然自己不熟悉虛擬貨幣運作，但去年5月參加過一個由黃鉦傑舉辦的講座後，認為有利可圖，遂花費12.5萬元購買5部礦機，「諗住佢話自己有礦場，走佬都唔會走得去邊，又聽過佢公開抨擊火燎森，應該信得過。」由於Filecoin挖掘未有期，她沒有開機嘗試挖掘，但直至去年底仍無新進展，她心生疑慮，怕資金化為烏有，遂要求黃退款，但不果。

袁海文指，原先礦機機主所簽合同，賣方是黃鉦傑以個人名義簽署，按道理他應以個人名義承擔所有責任；但之後黃要求苦主改簽另一合同，賣方改為「幣少集團有限公司」，並新增可退款的條文，引誘買方簽署。惟因公司可隨時倒閉致買方蒙受損失，故苦主有機會難以追討賠償。他引述昨天收到黃鉦傑回覆指，若礦機沒有「開盒」，可於1月11日處理賠償事宜。

但另一名苦主陳先生則花了2.5萬元，購買了一部儲存量達36Tb的礦機，且已開機測試過運作。他說同樣簽了新合同，但對方以礦機「已開盒」為由，拒絕賠償。曾經買賣過Bitcoin的他直斥黃是大騙子，「又話有Filecoin獨家消息，點知就係不斷話推遲（Filecoin）推出日期，靠呃。」

商罪科列懷疑詐騙案

袁海文表示，較早前曾致函Filecoin的官方網頁，獲回覆指Filecoin的主要網路尚未上線，所有Filecoin尚未可買或流通，所有聲稱能收受Filecoin的電子錢包及交易平台都可能是欺詐（likely fraudulent）。他指，上述21位事主中，12位已經及將會報案，警方商業罪案調查科已接手調查，暫列懷疑詐騙處理。

周日下午5時許，記者終成功致電「幣少爺」黃鉦傑。黃先要求傳送一些資料給記者，然後才回答問題，但記者表明要求先獲得黃的回應，並隨即問黃會否履行合約上「若Filecoin於2018年未能上線，買方可選擇全數退款」的承諾，他想了想後說：「唉，算啦，我都係唔覆你哋《蘋果》喇，覆過太多次，（我）驚咗。」

記者再追問今日現身說法的事主會否獲賠償，他再說：「唔做你哋訪問。」記者詢問原因，他又說：「我都覆咗其他傳媒，其實你都可以喺其他傳媒到抄料。」記者表明質疑黃不會履行合約承諾，他怒道：「你哋嘅理解好簡單，一定係要寫到我仆街，唔仆街唔得嘅。」

記者隨後表明若黃拒絕回應事件，會在報道寫上「拒絕回應」，或影響他的名聲時，他再說：「而家我覺得（我的名聲）都冇得再差架喇……都係由佢，驚咗，真係冇乜信心，唔好意思。」他最後同意記者以「唔回應」描述他對事件的取態。

「幣少爺」黃鉦傑其後在Facebook發文反駁指控，而面對議員及傳媒追問，黃則揚言「法庭見啦」。對於黃鉦傑指控遭袁海文拒絕今日面對面退回「礦機」款項，袁海文回覆查詢時指，因今天並非全部苦主都有出席記者會，他不能代其他苦主收款；而黃鉦傑一直只肯退回60%款項，而非苦主要求的全額，故沒有答允黃的要求。

執業律師沈運華指出，現行的《證券及期貨條例》，尚未把虛擬貨幣納入規管，認為政府有必要加快腳步，杜絕不法分子利用法律漏洞繼續行騙。根據證監會資料，當局有意監管在港營運的虛擬貨幣交易平台，包括只向專業投資者提供交易、代幣ICO後一年方可交易等，並探討以發牌方式規管這些平台，惟未有落實時間表。

班蠢閪真係唔抵可憐

甫開聲便指斥
「你做乜咁X多事」
「信唔信我搵人打你」

叫苦主搵佢幫手啦

建制派無人出聲 大家都知咩事

民主派講野食一成好了

弊少點解唔再上連登？

出招啦 弊炒

斃少

係咪大丁打過去

豬都好幫 呢個世界冇免費午餐

明知係騙局 自己on9踏入去騙局

想錢揾錢 衰左就揾人幫 輸打贏要？

唔係幫件垃圾講野 成班都係垃圾

正宗垃圾坐埋一檯

Sad but true

今次咁唔交戲呀

有個on9一個人買40部淘寶廢機 成球野 唔怪之騙案永遠都有

之前新聞話，幣少想入建制，似想招安投共

民主黨專做埋呢啲老套野
以後唔撚投民主黨

見到斃少 fb page果度有兩隻假acc係咁屌人白痴
斃少快d上黎啦

厚多士

黑社會開始多元化了

大丁定劉馬車呀

幣笑仲未收皮 屌佢老母臭西望到死人樣就想打柒佢

黑警一樣唔夠料拉人丫
曲線話其實合法無詐騙

扣左30幾個鐘, 搜埋屋都係唔夠料要放人
通街派錢無問題喎

之前比黑警收起果d 錢應該問佢冇人認領3個月拎返

衣家開始玩高科技呃錢

證明幣少後台好撚猛，差佬拉幣少佢完全唔卸你就知，連龍心同劉馬車都想埋堆，背後可能係光明會

斃笑派錢其實係咪實行緊光明會嘅新世界秩序?

點解香港會有咁多on9仔

光明會？🤔

民主黨專做柒事一定唔再投票俾民主黨
事前個撚個都話過幣少係呃人
咁都中招
係好心就送呢班人去庇護工場啦
地球好危險架

幣仔D口頭承諾

佢行騙方式(言語)有問題...合法性

咪就係 唔排除 佢嘅銷售手法係有問題

洗撚後台咩
賣得貴就拉得
咁ig賣淘寶衫果d都拉得啦

始終差佬都係冇辦單拉幣少
可能真係可以根據合約試下追討

child登班苦主幾時開記招聲討仙人

佢好似大搖大擺咁去咗芬蘭喎